\begin{myenumerate}
\item Construis un triangle $ABC$ rectangle en $A$ tel que $AB=5$~cm
et $BC=9$~cm.
\item Calcule la valeur exacte de $AC$.
\item Le cercle de centre $B$ et de rayon $BA$ coupe le segment $[BC]$
 en $M$. La parallèle à la droite $(AC)$ passant par $M$ coupe le
 segment $[AB]$ en $N$.\\Calcule les longueurs $BN$ et $MN$.
\item Calcule la longueur $AM$.
\end{myenumerate}